<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<dataset>
  <CAMPUS ID_INTERNAL='1' NAME='Alameda' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <COUNTRY ID_INTERNAL='1' NAME='PORTUGAL' NATIONALITY='PORTUGUESA' CODE='PT' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <DEGREE ID_INTERNAL='10' CODE='LEIC' NAME='Engenharia Informática e de Computadores' TYPE_DEGREE='1' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <DEGREE ID_INTERNAL='28' CODE='MG' NAME='Georrecursos' TYPE_DEGREE='2' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <DEGREE_CURRICULAR_PLAN ID_INTERNAL='88' NAME='LEIC 2003' KEY_DEGREE='10' STATE='1' INITIAL_DATE='2003-08-01' DEGREE_DURATION='0' MINIMAL_YEAR_FOR_OPTIONAL_COURSES='0' MARK_TYPE='20' NEEDED_CREDITS='0.0' NUMERUS_CLAUSUS='0' DESCRIPTION='      &lt;UL&gt;
        &lt;LI&gt;&lt;A href=&quot;http://leic.dei.ist.utl.pt/estrutura/index.html&quot;&gt;Elenco de disciplinas da licenciatura&lt;/A&gt; 
        &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;&lt;/B&gt;
      &lt;P&gt;A Licenciatura em Engenharia Informática e Computadores tem uma duração 
      de cinco anos, com 40 disciplinas semestrais e um trabalho final no 5º ano 
      do curso. Os alunos frequentam em comum as 28 disciplinas dos primeiros 
      três anos, após o que optam por uma área de especialização principal e uma 
      área de especialização complementar. &lt;O:P&gt;&lt;/O:P&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;As disciplinas são qualificadas quanto à profundidade, maturidade do 
      ensino e maturidade da aprendizagem praticado em três tipos de 
      qualificativos, L, M e A:&lt;/P&gt;
      &lt;UL&gt;
        &lt;LI&gt;
        &lt;P&gt;As disciplinas do tipo L (Licenciatura) são as disciplinas típicas 
        dos primeiros 3 anos da Licenciatura, correspondendo a 4 unidades de 
        crédito. &lt;/P&gt;
        &lt;LI&gt;
        &lt;P&gt;As disciplinas do tipo M (Mestrado) são disciplinas típicas do final 
        da licenciatura e do início da pós-graduação, requerendo já maturidade 
        nos conhecimentos e na abordagem das matérias em estudo. Em certos 
        casos, os estudantes dos dois últimos anos da Licenciatura podem ter 
        acesso a frequência de disciplinas de tipo M.&amp;nbsp; &lt;/P&gt;
        &lt;LI&gt;
        &lt;P&gt;As disciplinas do tipo A (Avançadas) são disciplinas altamente 
        especializadas, ao nível terminal do mestrado ou de preparação para o 
        doutoramento. &lt;/P&gt;&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;
      &lt;P&gt;O Trabalho Final de Curso constitui uma componente essencial deste 
      curso, realizado sob orientação de um dos Professores da Licenciatura, 
      normalmente no quadro das actividades de investigação e desenvolvimento 
      tecnológico em que se encontra envolvido. &lt;O:P&gt;
      &lt;P&gt;A componente do portfolio pessoal permite aos alunos integrar 
      formalmente no seu currículo um número de valências adicionais, que 
      complementam a sua formação técnico/científica. A criação do portfolio 
      pessoal como uma componente curricular vai ao encontro de recomendações 
      internacionais que indicam que a formação técnica dos alunos deve ser 
      complementada com uma sólida formação social e humanística. 
      &lt;P&gt;Entre as actividades que contam com créditos para o currículo pessoal 
      contam-se a aprendizagem de línguas estrangeiras, cursos de comunicação 
      oral e escrita, organização de eventos, gestão associativa, etc. 
      &lt;O:P&gt;&lt;/O:P&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;O IST dispõe de um conjunto único em Portugal de infraestruturas de 
      I&amp;amp;D, quer nos seus &lt;A 
      href=&quot;http://www.ist.utl.pt/pt/estrutura_interna/estrutura_interna.html#unidades_academicas&quot;&gt;Departamentos&lt;/A&gt; 
      e Centros de Investigação, quer nas suas instituições associadas, das 
      quais se destacam no contexto deste curso, o &lt;A 
      href=&quot;http://www.inesc-id.pt&quot; target=_top&gt;INESC-ID&lt;/A&gt; - Instituto de 
      Engenharia de Sistemas e Computadores. Investigação e Desenvolvimento em 
      Lisboa, o &lt;A href=&quot;http://www.isr.ist.utl.pt&quot; target=_top&gt;ISR&lt;/A&gt; - 
      Instituto de Sistemas e Robótica, o &lt;A href=&quot;http://www.it.pt&quot; 
      target=_top&gt;IT&lt;/A&gt; - Instituto das Telecomunicações, e o &lt;A 
      href=&quot;http://lemac18.lemac.ist.utl.pt/IDMEC/P/index.html&quot; 
      target=_top&gt;IDMEC&lt;/A&gt; - Instituto da Engenharia Mecânica.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;As áreas científicas obrigatórias do curso são: Arquitectura e Sistemas 
      Operativos, Computação Gráfica e Multimédia, Decisão e Controlo, Economia 
      e Gestão, Física, Inteligência Artificial, Matemática, Metodologia e 
      Tecnologia da Programação, Redes de Computadores, Sistemas de Informação 
      &lt;O:P&gt;&lt;/O:P&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;No quarto ano da licenciatura, o aluno opta por uma área de 
      especialização principal (AEP), onde deve frequentar 5 disciplinas, e por 
      uma área de especialização complementar (AEC) onde deverá frequentar 3 
      disciplinas, das 5 disponíveis. A área de especialização principal deverá 
      ser escolhida de entre umas das 5 AEPs disponíveis. A área de 
      especialização complementar deverá ser escolhida de entre 7 áreas de 
      especialização, 5 principais e 2 complementares.&lt;O:P&gt; &lt;/O:P&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;As disciplinas optativas do 5º ano são seleccionadas de entre as 
      disciplinas de especialidade das áreas que o aluno não tenha frequentado, 
      ou de entre disciplinas de outras licenciaturas desde que previamente 
      sancionadas pelo Coordenador da LEIC. &lt;O:P&gt;&lt;/O:P&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;A decisão de seguir a via do Mestrado integrado será feira no início do 
      4º ano, sendo elegíveis os alunos que tenham concluído todas as cadeiras 
      até ao final do 1º semestre&amp;nbsp; do 3º ano com média igual ou superior a 
      14 valores. Poderá ser eventualmente considerado um aluno que não tenha 
      concluído até duas destas cadeiras, desde que a média das cadeiras 
      realizadas menos o número de cadeiras por realizar seja igual ou superior 
      a 14 valores. Neste caso, os alunos deverão optar por 4 disciplinas em 
      regime M no 4º e 5º anos do curso, e o seu trabalho final de curso será 
      realizado individualmente tendo em vista, para além da normal apresentação 
      e defesa do trabalho realizado, o seu enquadramento na óptica do futuro 
      desenvolvimento em tese de mestrado.&lt;O:P&gt; &lt;/O:P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;1. AEP: Programação e Sistemas de Informação&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;A área de especialização em Programação e Sistemas de Informação dá aos 
      alunos uma formação que lhes permite desenvolver efectivamente sistemas de 
      informação complexos. Este perfil corresponde a uma formação mais avançada 
      nas áreas de programação, engenharia de software, sistemas de informação e 
      bases de dados. As designações profissionais que se aplicarão naturalmente 
      aos licenciados com este perfil são: engenheiro de software; engenheiro de 
      sistemas; engenheiro de sistemas de informação; e arquitecto de sistemas 
      de informação. Esta área, sendo uma das áreas de especialização centrais 
      da LEIC, corresponderá previsivelmente ao perfil de licenciados com mais 
      procura no mercado nacional e internacional. Todas as empresas que 
      necessitem de desenvolver, manter e actualizar sistemas de informação 
      terão interesse em licenciados com esta especialização. Empregadores 
      típicos serão as empresas de serviços da área da banca e seguros, empresas 
      fornecedoras de serviços informáticos e empresas de telecomunicações. Esta 
      área confere aos alunos competências profissionais específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Análise e projecto de sistemas de informação complexos. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Técnicas de gestão de projecto de sistemas de informação. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Modelação e uso de dados em sistemas de informação. &lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;2. AEP: Arquitectura e Sistemas Distribuídos&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;O objectivo desta área é formar especialistas em sistemas 
      computacionais, com domínio das suas componentes de hardware e software. 
      Este perfil corresponde assim a uma formação mais avançada na área da 
      arquitectura, dos sistemas operativos e das tecnologias subjacentes à 
      criação de sistemas computacionais distribuídos de elevada complexidade. 
      As designações profissionais que se aplicarão com naturalidade aos 
      licenciados com esta área de especialização serão engenheiro de sistemas 
      ou arquitecto de sistemas. Existem vários empregadores que requerem os 
      conhecimentos fornecidos por esta área de especialização, entre os quais 
      se destacam os das áreas que têm necessidades prementes de sistemas com 
      arquitecturas complexas: banca, seguradoras, e operadores de 
      telecomunicações. Esta área confere aos alunos competências profissionais 
      específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Análise e projecto de sistemas computacionais complexos. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Desenvolvimento de aplicações em sistemas distribuídos &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Gestão, configuração e operação de sistemas de computadores. &lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;3. AEP: Sistemas Computacionais&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;Esta área de especialização tem como objectivo formar alunos com 
      sólidos conhecimentos da realidade física que suporta os sistemas 
      computacionais. Alunos com formação nesta área estarão especialmente 
      vocacionados para o desenvolvimento de software sobre arquitecturas 
      específicas e programação de sistemas a baixo nível de abstracção. Entre 
      as designações profissionais aplicáveis a engenheiros com esta área de 
      especialização encontram-se as seguintes: projectista de sistemas, 
      engenheiro de sistemas e arquitecto de sistemas computacionais. As 
      empresas que são naturais empregadores para engenheiros informáticos com 
      formação nesta área são da área do desenvolvimento de sistemas 
      electrónicos e sistemas embarcados, tais como a Siemens, Alcatel, 
      ChipIdea, Octal, Tape, etc, . São também empregadores naturais todas as 
      empresas da área de telecomunicações, que desejem contratar engenheiros 
      com conhecimentos profundos dos sistemas electrónicos que suportam os 
      complexos sistemas de comunicações actuais. Esta área científica fornece 
      competências específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Programação de baixo nível e alto desempenho em plataformas móveis. 
&lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Projecto de sistemas embarcados. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Co-projecto de sistemas de hardware/software. &lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;4. AEP: Inteligência Artificial&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;O objectivo desta área é formar especialistas em sistemas inteligentes. 
      Assim, a área de especialização centra-se no projecto e análise de 
      sistemas inteligentes que poderão ser componentes de software ou mesmo 
      máquinas que actuam num ambiente externo. O objectivo desta especialização 
      é dotar aos alunos da LEIC da capacidade de determinar soluções para 
      problemas que são difíceis de resolver utilizando métodos tradicionais. O 
      uso de heurísticas de procura, de algoritmos específicos de aprendizagem, 
      de sistemas multi-agentes permitie aos alunos a elaboração de soluções 
      para problemas cada vez mais complexos no seio da informática. A formação 
      ministrada por esta área de especialização permite que os seus alunos 
      tenham a sua actividade profissional na área designada de forma genérica 
      por engenharia de software. Os empregadores para engenheiros informáticos 
      com esta área de especialização actuarão, tipicamente, em empresas de 
      desenvolvimento de software e de consultadoria e serviços nas áreas de 
      comércio electrónico, sistemas de apoio á decisão, CRM e gestão de 
      conhecimento. Entre as designações profissionais aplicáveis a engenheiros 
      com esta área de especialização encontram-se as seguintes: engenheiro de 
      sistemas e engenheiro do conhecimento. Esta área científica fornece 
      competências específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Técnicas avançadas de resolução de problemas. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Projecto de sistemas adaptáveis, para resolução de problemas complexos. 
      &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Projecto de sistemas que interajam com seres humanos usando interfaces 
      naturais. &lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;5. AEP: Robótica e Sistemas&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;A área de especialização em Robótica e Sistemas dá aos alunos uma 
      formação que os torna capazes de lidar com a crescente complexidade e 
      diversidade dos problemas e sistemas com que se deparam na vida real. Esta 
      capacidade é conseguida através do ensino de ferramentas teóricas e 
      práticas adequadas, de modo a conceber e implementar soluções informáticas 
      que resolvam os problemas por sistemas complexos. Por outro lado, é cada 
      vez mais frequente que a visão monolítica de sistema esteja a ser 
      substituída por uma perspectiva distribuída de sistema, integrando 
      diversos sub-sistemas inter-actuantes, com funcionalidades próprias e com 
      variados graus de autonomia. As designações profissionais que se aplicarão 
      naturalmente aos licenciados com este perfil são: engenheiro de software; 
      engenheiro de sistemas; engenheiro de sistemas e automação. Esta área, 
      sendo uma das áreas mais interdicisplinares da LEIC, corresponderá 
      previsivelmente a um perfil de licenciados com significante procura no 
      mercado nacional e internacional. Empregadores típicos indústrias, assim 
      como empresas que desenvolvam a sua actividade em áreas com grande 
      interdisciplinaridade. Esta área confere aos alunos competências 
      profissionais específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Controlo e robótica. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Modelação e controlo de sistemas industriais. &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Técnicas genéricas de optimização. &lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;6. AEC: Teoria da Computação&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;O objectivo desta área de especialização complementar é fornecer aos 
      alunos interessados numa carreira de investigação as bases teóricas da 
      Engenharia Informática, incluindo competências específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Teoria da computabilidade e da complexidade &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Teoria das linguagens e seus processadores &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Fundamentos lógicos e algébricos da Engenharia da Programação &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Fundamentos lógicos e algébricos de Inteligência Artificial &lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;&lt;B&gt;7. AEC: Codificação, Comunicação e Optimização&lt;/B&gt;&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
      &lt;P&gt;O objectivo desta área de especialização é fornecer preparação 
      complementar em tópicos relevantes para a concepção e gestão de redes e 
      sistemas, incluindo competências específicas em: &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Combinatória, teoria de códigos e da informação &lt;/P&gt;
      &lt;LI&gt;
      &lt;P&gt;Métodos numéricos e de optimização &lt;/P&gt;' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <DEGREE_CURRICULAR_PLAN ID_INTERNAL='123' NAME='MG03/05' KEY_DEGREE='28' STATE='1' INITIAL_DATE='2003-08-01' END_DATE='2005-07-31' DEGREE_DURATION='2' MINIMAL_YEAR_FOR_OPTIONAL_COURSES='0' MARK_TYPE='5' NEEDED_CREDITS='30.0' NUMERUS_CLAUSUS='35' DESCRIPTION='&lt;p&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;A estrutura curricular do curso

de mestrado foi estabelecida de modo a permitir ao aluno alguma flexibilidade

na escolha do elenco de disciplinas, articulando as diferentes componentes,

tecnol&amp;oacute;gica e metodol&amp;oacute;gica, de acordo com as suas necessidades

e forma&amp;ccedil;&amp;atilde;o de base.&lt;/font&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Globalmente &amp;eacute; exigido ao aluno

um total de 18 cr&amp;eacute;ditos na parte escolar, correspondente a 9 disciplinas

semestrais, acrescido de 12 cr&amp;eacute;ditos equivalentes &amp;agrave; tese

de Mestrado.&lt;/font&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Dos 18 cr&amp;eacute;ditos curriculares 6

t&amp;ecirc;m obrigatoriamente de corresponder a 3 disciplinas da &amp;aacute;rea

cient&amp;iacute;fica escolhida pelo aluno. As unidades de cr&amp;eacute;dito complementares

ser&amp;atilde;o obtidas em disciplinas das restantes &amp;aacute;reas

cient&amp;iacute;ficas.&lt;/font&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;A dura&amp;ccedil;&amp;atilde;o total do curso,

incluindo a defesa da tese, &amp;eacute; de 4 semestres lectivos sendo os 2

primeiros para a frequ&amp;ecirc;ncia da componente curricular.&lt;/font&gt;

&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;&lt;a NAME=&quot;2.1 Áreas Científicas&quot;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;br&gt;

&lt;/font&gt;

&lt;hr WIDTH=&quot;100%&quot;&gt;

&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;

&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#FF0000&quot;&gt;2.1 &amp;Aacute;reas

Cient&amp;iacute;ficas&lt;/font&gt;

&lt;/font&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;O curso de mestrado em Georrecursos &amp;eacute;

composto pelas seguintes &amp;aacute;reas cient&amp;iacute;ficas: Geossistemas,

Hidrogeologia, Petr&amp;oacute;leos, Planeamento e Processamento de Georrecursos

e Geotecnia.&lt;/font&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Na &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;área
de&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#FF0000&quot;&gt; Geossistemas&lt;/font&gt;, fornecem-se aos alunos
especializados num determinado domínio (v.g., Engenharia de Minas, Ambiente,
Química, Física,
Geologia, Geofísica,....) os instrumentos de modelização que lhes permitem
quantificar, numa perspectiva integrada, os fenómenos específicos do seu domínio,
numa perspectiva económico-ambiental.&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot; color=&quot;#000000&quot;&gt;O curr&amp;iacute;culo da &amp;aacute;rea de Geossistemas

&amp;eacute; caracterizado pela componente metodol&amp;oacute;gica - modelos matem&amp;aacute;ticos

e geoestat&amp;iacute;sticos, an&amp;aacute;lise de imagens, detec&amp;ccedil;&amp;atilde;o
remota, SIG, etc.- para a caracterização e avaliação dos georrecursos independentemente

da sua especificidade. Na elabora&amp;ccedil;&amp;atilde;o da tese de mestrado

o aluno ser&amp;aacute; acompanhado na aplica&amp;ccedil;&amp;atilde;o daqueles modelos

&amp;agrave; &amp;aacute;rea do seu interesse: recursos ambientais, florestais,

polui&amp;ccedil;&amp;atilde;o atmosf&amp;eacute;rica, de solos, rios, etc.&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Na área
de &lt;font color=&quot;#FF0000&quot;&gt;Hidrogeologia&lt;/font&gt; são tratadas as noções básicas
desta disciplina, complementadas com os modelos físicos e estocásticos que são
próprios das aplicações mais usuais da avaliação e gestão de aquíferos,
tanto do ponto de vista da quantidade como da qualidade da água.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Na área
de &lt;font color=&quot;#FF0000&quot;&gt;Petróleos&lt;/font&gt; são fornecidos os conceitos básicos
da engenharia de reservatórios petrolíferos, bem como o modo de integrar esses
conceitos nos modelos de caracterização de reservatórios e de simulação do
escoamento de fluidos.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Na área
de &lt;font color=&quot;#FF0000&quot;&gt;Planeamento e Processamento de Georrecursos&lt;/font&gt;,
focam-se os métodos de avaliação e projecto da exploração de georrecursos,
articulados com as técnicas laboratoriais e com os modelos que permitem a sua
beneficiação, fornecendo às indústrias a jusante os inputs requeridos.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Comic Sans MS&quot;&gt;Na área de &lt;font color=&quot;#FF0000&quot;&gt;Geotecnia&lt;/font&gt;
são ministrados os conhecimentos de geomecânica necessários para o projecto
de obras de engenharia como túneis, barragens e cavidades subterrâneas, de
modo a garantir a sua estabilidade e minimizar o seu impacte ambiental.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <EXECUTION_DEGREE ID_INTERNAL='28' ACADEMIC_YEAR='2' KEY_DEGREE_CURRICULAR_PLAN='123' TEMPORARY_EXAM_MAP='0' KEY_CAMPUS='1' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <EXECUTION_DEGREE ID_INTERNAL='76' ACADEMIC_YEAR='2' KEY_DEGREE_CURRICULAR_PLAN='88' TEMPORARY_EXAM_MAP='0' KEY_CAMPUS='1' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <GRATUITY_VALUES ID_INTERNAL='222' ANUAL_VALUE='500.0' SCHOLARSHIP_VALUE='0.0' FINAL_PROOF_VALUE='0.0' CREDIT_VALUE='0.0' START_PAYMENT='2004-01-01' END_PAYMENT='2004-09-09' KEY_EXECUTION_DEGREE='28' KEY_EMPLOYEE='1194' WHEN_ALTER='2004-01-19 10:37:11.0' ACK_OPT_LOCK='4'/>
  <PAYMENT_PHASE ID_INTERNAL='181' START_DATE='2004-01-01' END_DATE='2004-01-07' VALUE='100.0' DESCRIPTION='No acto da inscricao' ACK_OPT_LOCK='1' KEY_GRATUITY='222'/>
  <PAYMENT_PHASE ID_INTERNAL='182' START_DATE='2004-01-08' END_DATE='2004-06-06' VALUE='200.0' ACK_OPT_LOCK='1' KEY_GRATUITY='222'/>
  <PAYMENT_PHASE ID_INTERNAL='183' START_DATE='2004-06-07' END_DATE='2004-08-05' VALUE='100.0' ACK_OPT_LOCK='1' KEY_GRATUITY='222'/>
  <PAYMENT_PHASE ID_INTERNAL='184' START_DATE='2004-08-06' END_DATE='2004-09-09' VALUE='100.0' ACK_OPT_LOCK='1' KEY_GRATUITY='222'/>
  <PERSON ID_INTERNAL='2692' DOCUMENT_ID_NUMBER='2692' EMISSION_LOCATION_OF_DOCUMENT_ID='XXXXXXXXXX' EMISSION_DATE_OF_DOCUMENT_ID='2004-01-08' EXPERATION_DATE_OF_DOCUMENT_ID='2004-01-08' NAME='Xxxxxxxxxxxxxxxx Xxxxxxxxx Xxxxxxx Xxxxxxxxx' DATE_OF_BIRTH='2004-01-08' NAME_OF_FATHER='Xxx Xxxxx Xxx Xxxxxxx Xxxxxxxxx' NAME_OF_MOTHER='Xxx Xxxxx Xxxx Xxxxxxx Xxxxxxxxx' NATIONALITY='xxxxxxxxxx' PARISH_OF_BIRTH='xxxxxxxxxxxxx' DISTRICT_SUBDIVISION_OF_BIRTH='XXXXXXXXXX' DISTRICT_OF_BIRTH='Xxcvxcvx Cxbdxbdxbd' ADDRESS='XXXXXXXXXX' AREA='XXXXXXXXXX' AREA_CODE='2823-657' AREA_OF_AREA_CODE='XXXXXXXXXX' PARISH_OF_RESIDENCE='XXXXXXXXXX' DISTRICT_SUBDIVISION_OF_RESIDENCE='XXXXXXXXXX' DISTRICT_OF_RESIDENCE='XXXXXXXXXX' PHONE='21222692' MOBILE='9695968752' EMAIL='suporte@dotist.utl.pt' WEB_ADRDRESS='http://fenix-ashes.ist.utl.pt:8080' SOCIAL_SECURITY_NUMBER='2692' PROFESSION='zzzzzzzzzzz' USERNAME='F3667' PASSWD='1a1dc91c907325c69271ddf0c944bc72' KEY_COUNTRY='1' FISCAL_CODE='2692' TYPE_ID_DOCUMENT='1' SEX='1' MARITAL_STATUS='2' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <PERSON_ROLE ID_INTERNAL='5383' KEY_ROLE='1' KEY_PERSON='2692' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <PERSON_ROLE ID_INTERNAL='6671' KEY_ROLE='6' KEY_PERSON='2692' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <PERSON_ROLE ID_INTERNAL='24593' KEY_ROLE='9' KEY_PERSON='2692' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <ROLE ID_INTERNAL='1' ROLE_TYPE='1' PORTAL_SUB_APPLICATION='/person' PAGE='/index.do' PAGE_NAME_PROPERTY='portal.person' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <ROLE ID_INTERNAL='6' ROLE_TYPE='6' PORTAL_SUB_APPLICATION='/posGraduacao' PAGE='/index.do' PAGE_NAME_PROPERTY='portal.masterDegree' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <ROLE ID_INTERNAL='9' ROLE_TYPE='9' PORTAL_SUB_APPLICATION='/employee' PAGE='/index.do' PAGE_NAME_PROPERTY='portal.employee' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <ass_FUNCIONARIO codigoInterno='1194' chavePessoa='2692' numeroMecanografico='3667' chaveHorarioActual='684' antiguidade='1970-01-01' ACTIVE='1' ACK_OPT_LOCK='1'/>
  <ass_HORARIO codigoInterno='684' chaveHorarioTipo='3' chaveFuncionario='1194' duracaoSemanal='0.0' dataInicio='2000-01-01' numDias='5' posicao='2' quem='0'/>
  <ass_HORARIO_TIPO codigoInterno='3' sigla='S35GB' modalidade='flexivel' duracaoSemanal='35.0' inicioPF1='1970-01-01 10:00:00.0' fimPF1='1970-01-01 12:00:00.0' inicioPF2='1970-01-01 14:00:00.0' fimPF2='1970-01-01 16:00:00.0' inicioHN1='1970-01-01 09:00:00.0' fimHN1='1970-01-01 12:30:00.0' inicioHN2='1970-01-01 13:30:00.0' fimHN2='1970-01-01 17:00:00.0' inicioRefeicao='1970-01-01 12:00:00.0' fimRefeicao='1970-01-01 14:00:00.0' descontoObrigatorio='01:00:00' descontoMinimo='00:15:00' inicioExpediente='1970-01-01 07:30:00.0' fimExpediente='1970-01-01 23:59:00.0' trabalhoConsecutivo='05:00:00'/>
</dataset>